汪精衛用廣東話解釋中日合作理由!!!!!!!!!!!!!!!!

1939年 被大部份中國人定性為(大漢奸)《汪精衛1883-1944》生於廣東三水縣（今佛山市三水區），清末秀才、官費留學生，畢業於日本法政大學，〔汪精衛〕用自己母語廣東話講述中日合作理由，最後說主要反共產黨!

片段是1934年至1944年中國，1943年親日派汪精衛國民政府，出席鴉片戰爭一百年演講，發表反英興亞演講（日本大東亞共榮），之後汪精衛對英國宣戰。1944年11月10日病死於日本名古屋大學醫院，後移返中國南京舉行葬禮珍貴片段。汪精衛年青時滿腔愛國，最後成為《漢奸》代名詞。

wai tse 【歷史時空】整理
↓

好搞笑以前啲廣東話

啲style好唔同

係咪真架

中左風咁既

聽口音
同內容
都好符合當時環境

日本人不嬲想建立大東亞共榮圈

但係d 話好攪笑

以前粵語殘片d口音都好唔同依家

孫大炮都幾搞笑

認真
支那個國土俾日本管既

而家日本真係可能同美國有得鬥下

你咁講
支那俾李光耀管的話
就真係超英過美啦
佢撚華人撚到出神入化

李光耀唔太有能力處理多層政府
政敵多由地區勢力產生

係廣州既廣東話

真正既強大唔係一個人撚到個社會其他人點慘法

唔係好熟歷史
但覺人類世界上撚人撚得最勁果個係毛魔
佢對內咪叻,對外同打仗咪係廢物

日本人係叻在教育做得好,而且有個皇形成好似宗教咁既號召力
成個國家都團結一致
而且社會尊重傳統，有正面既階級觀念推動生產力
公司追求產品質量，每間公司都以自己成品自豪，有嚴重自我審查意識
同時吸收唔同國既好處學習，學習完後唔係一味抄字，會繼續進步

美帝就係好在每個公民一樣受另一種模式既優良教育
人民每個人都有獨立自主,創作既權力
可以監控翻個政府轉頭
而且又有憲法,中央法律,州政府法律
互相制衡

星加玻只係行精英管理制
嚴格來講只係獨立左既香港
所以係發展方面會受到限制
特別係創新同創作
所以佢就諗到個方法不斷收外國尖子
但呢個方法治標唔治本
個本係錯在教育問題...

毛魔打仗好撚勁啵ching
你睇返抗日後國共內戰 雖然實有神化左

似水佬話

佢都要多謝日本削弱國軍先可以打贏，有幾勁

我唔係文科,真係唔太熟

但聽同學講毛魔打仗叻係因為有人幫佢打
而佢自己就傷都無受過
覺佢係後面度計,匿埋係後面

之前買左本"毛澤東的功過是非"
但睇左小小之後就唔想睇未讀完
剩係前面少少我已覺呢個人其實係心理變態

Lm

以前錄音問題

睇返歷史 大部份日本軍力裝備比國軍收晒
匪軍得返東北三省蘇聯接收既軍備
強弱都仲好懸殊
國軍多次剿匪都比佢地壯大到

把聲好李嘉誠

鄉音好重反而唔似廣府話
似四邑的廣東話，非正統的鄉下話

汪先生

大明國有袁崇煥
民國有汪精衛
忠君愛國下埸

日本的民族凝聚力咁強就係因為地小資源貧乏，天災瀕生而成，
近代日本的價值觀都係係美國的統治下更正
如果比日本佔領整個支那，相信都會成為第二個支那，無左依家日本國民性格
日本就係資源少天災多先咁高危機意識

如果佢係大陸
支那係島國
又點會想要支那土地呢

日本俾美國佔領係咪19世紀?

我只係知明治維新時俾美國打一打就諗通左
但果時係19世紀

如果日本擁有亞洲大片領土好似中原咁地大物博，日本皇室呀貴族世家呀可能變到好自大，強盛到一定程度政權穩固久了就變得腐化，政府內部貪污腐化，國民缺乏危機意識，因為有龐大資源都不再鑽研可再生能源和高度機械化，環保事業又無咁發達，別忘記日本都受過儒家思想薰陶，曾經係中央集權統治，到了明治維新都係君主立憲制度，天皇重新掌權，萬一天皇暴戾或昏庸都係仆街，戰後係美國GHQ 的管治下先有代議政制

讀過明治維新未

好人冇好報

張學良就真係漢奸喇

好人都要識做，有技巧地做好人

讀過

俾逼底下加強危機感而進步同勤力
呢個作為動力之一我絕對認同

不過呢個唔係主因
因為係中共統治下
大部分受過下教育既大陸人其實都極度有危機感

但果班人會點做?
佢地只會唯物主義，將金錢同物質擺係最前最前
而目的都只係為左逃離出生地，走去外國

而唔係似日本咁，有得打就齊心打支那
無得打就齊心做好環保

主因其實都係教育

好似以前聽過
汪先生d後人整左個網
放左唔小資料 聲音檔上去

認同，日本係自古以來就好注重教育， 由江戶時代的蘭學、中式私塾到明治維新的義務教育，日本最早搞義務教育的國家，對國立大學管理都有一手，中國係應該學習日本的革命，
但中國歷史包袱太重唔係一時三刻能解決，共匪又不斷灌輸錯的思想洗人腦

歷史由勝利者改寫，依家共產黨鐘意點講都得啦
唉， 共產黨命格夠硬，老毛有帝王命吹唔漲

汪先生係閩粤人
閩粤人係百越族唔係漢族
所以何來叫做"漢奸"

百越民族早在漢武帝時攻陷，被漢朝佔據後與漢人交配又當係漢人架啦

有冇字幕

老毛當年就係革命份子打傳統支那同帝國主義

而家習總行咁當年老毛要打既對象條路

人類總是重複相同錯誤

話汪精衛係漢奸嘅根本就無讀過歷史。

套陳壁君嘅一句話「南京統治下的地區，是日本人的佔領區，並無寸土是汪先生斷送的，相反只有從敵人手中奪回權利，還有什麼國可賣？」根本汪精衛就係想響最低嘅損傷下保留番最多嘅土地同人民。

而且我極度懷疑佢同老蔣表面不和，實際扯貓尾，買哂大細。因為國民黨都知道有共產黨響度，根本無辦法用武力鎮壓日本皇軍，而汪精衛本身響日本返過學，又有孫中山響日本嘅人脈，甚至一早就識川島芳子老豆，於是就由佢同日本政府交涉。

汪精衛未必咁Care所謂狹隘嘅民族主義，反而以現實情況作優先考慮。幾年前民國鍾意嘅人係魯迅和蔡元培，依家再問一定係汪精衛。

P.S. 聽聞佢死咗之後有人炸佢墓，一開個棺材就見到屍身包著咗一條布，就係青天白日滿地紅旗。如果係真嘅話，佢真係好愛國。

少數人能夠放棄名聲而做實事去幫國家，
的確為達到目的要放下尊嚴
好過某盜賊集團為了得到民心而打著口號團結人民打倒政敵

盜賊集團都有少數好領袖真心為拯救人民而加入，可惜被野心家搞死，毛澤東從建黨開始就搞鬥爭

以前嗰代好重口音
無論咩語言，包括日文、英文、德文（睇紀錄片聽）
依家摩登的係感覺多啲懶音（簡單發音）

咁個個都話用呢套黎同日本合作，咁點分真心依附日人定係曲線救國
個個都咁做既時候剩返個d人仲點有血性去抗日

胡適響汪精衛死咗之後響日記寫過汪有「烈士的Complex（情結）」然後又諗返起辛亥革命之後孫中山想留佢響身邊（汪算係第四把交椅），汪精衛話「我係做革命，唔係做政治家。」就夾咗陳壁君去法國。

Btw陳壁君好撚似龜頭Bob，以汪精衛個樣黎計佢真係烈士in the other way

其實真係好難講，如果汪有留低日記都叫做有證據。不過以佢嘅為人作風加埋日本仔都唔係咁信佢就知佢本身都唔似一般嘅漢奸。

汪先生一句，引刀成一快，不負少年頭，何等激昂

秦漢以前閩粤已有百幾萬人口
有幾多中原人殖來閩粤並通婚
到魏晉南北朝時
中原漢人已被胡人殺得8899並通婚
照邏輯中原人咪應當做胡人？

你啲傻仔仲係到討論呢啲問題，佢係一個國民黨籍中國人，出賣國家咪漢奸囉，漢唔漢人咁又點，
英國王室都唔係英國血統 一句收你皮

講條鐵咩
佢好似清狗 英國佬咁一定無咁大反彈
又要驚俾支那同化
十幾億你點殺得晒
玩挑釁內鬥等佢地死到七七八八
先好似救世主咁打救班畜牲先為上策

縱有先輩嚐炎涼，諒無後人續春秋。

點解係都要將香港人既源頭穿鑿附會為百越人，而家既香港人咪又係以前逃難落黎既難民同其後代做主體，就算係新界既"原住民"都係話宋朝個陣先落黎
百越人同而家既香港人有咩交集既地方，香港人既傳統習慣有咩係上承百越而異於其他閩越漢人，有無出土文物或者家譜文獻可以指出而家既港人係二千年前百越既後裔，有無香港人既身份認同係百越人
根本係開埠之後，香港同中國大陸已經開始分道揚鏢，香港人身處國際城市所受既西化教育，推崇法治自由。先係港人同而家中國人既分岐，亦都係獨派要求獨立自外於中國既憑藉，而唔係所謂既百越後人獨立運動
btw,南北朝個陣北方漢人就算係後趙個陣都未死絕，反而係後趙羯人比漢人冉閔將中北方羯人殺絕

呢幅係佢來?
咁靚仔既

但其他果D唔似

中國人已經冇得救
陶傑之前有篇文講得幾好
呢個國家行衰運
次次都差啲有機會可以改變得更好
宜家衰得太多次 返唔到轉頭

我唔信噏得出呢一句嘅人係漢奸

明治維新以打贏美國為目標
但打唔贏點算呢?
咁啱有場韓戰叫救咗日本經濟一下 如果唔係日本晨早散咗

而今日中國改革開放以超英趕美為目標...

愈了解中共既人
當清楚到自由後
就會變得極度討厭中共

對比陶傑
較鐘意倪匡

自始中原血統開始胡漢大雜燴
後經唐末 南宋 大清血統更雜

1939年6月汪精衛由日本回天津的船上賦詩：
臥聽鐘聲報夜深，海天殘夢渺難尋。
柁樓欹仄風仍惡，鐙塔微茫月半陰。
良友漸隨千劫盡，神州重見百年沉。
淒然不作零丁嘆，檢點生平未盡心。

柁樓欹仄風仍惡，大概在描述中國當時的環境，上海、南京已淪陷，國民政府遷都至重慶；鐙塔微茫月半陰句喻中國處在漫漫長夜之中，前路茫茫，鐙塔指航燈不夠光，而且月光半陰昏暗，光明都不夠指引中國走出此黑暗。

1940年汪精衛係南京成立了偽國民政府，或稱汪精衛政權。
汪精衛運氣唔好，未等完成其志，死不得其時，死不得其所，真係百年忠佞有誰知？

其實睇馬歇爾計劃對歐洲政治既影響會睇到d 原因

共產黨比人剿咁多次都死唔去係因為有源源不絕，無乜知識既農村人民補吸人口。

假如國民政府戰後經濟無咁差，或者有外國援助下，加快經濟重建同成長，人民溫飽有保障，共產黨就已經難玩好多。

不過要做到咁，睇怕要幾倍馬歇爾計劃既預算先夠，太多人

所以即使裝備差啲，根本靠人既優勢已經好難滅絕。內戰前共產黨拎住成億支持人口，你點殺得晒？ 係無可能。殺唔晒，但又唔夠錢懷柔到呢啲人（姐係解決溫飽同工作）

抗日d人真係死得好唔抵，搏左條命但結果中國變共產黨變成支那

張圖假 唔係佢黎

走得太前

佢籍貫係廣東三水

好似話係個日本人